# French version 🇫🇷

08/06/2013

Dans le document [20130608-theguardian__prism.pdf](../files/20130608-theguardian__prism.pdf), on apprend que le programme **PRISM** collecte des informations de 2 manières différentes, depuis les serveurs des fournisseurs de services américains comme :

- Microsoft
- Yahoo
- Google
- Facebook
- PalTalk
- AOL
- Skype
- YouTube 
- Apple

Ou en collectant directement les informations sur les câbles de fibre optique et les infrastructures réseaux qui font transiter les informations.

# English version 🇺🇸

06/08/2013

In the document [20130608-theguardian__prism.pdf](../files/20130608-theguardian__prism.pdf), we learn that the program **PRISM** collects information in 2 different ways, from the servers of American service providers like :

- Microsoft
- Yahoo
- Google
- Facebook
- PalTalk
- AOL
- Skype
- Youtube
- Apple

Or by directly collecting information on fiber optic cables and network infrastructures that pass information.